# GeekBrains. PHP. Уровень 2.

## Урок 1. ООП в PHP. Базовые понятия.

1. Придумать класс, который описывает любую сущность из предметной области интернет-магазинов: продукт, ценник, посылка и т.п.

2. Описать свойства класса из п.1 (состояние).

3. Описать поведение класса из п.1 (методы).

4. Придумать наследников класса из п.1. Чем они будут отличаться?

5. Дан код:

```PHP
class A {
    public function foo() {
        static $x = 0;
        echo ++$x;
    }
}
$a1 = new A();
$a2 = new A();
$a1->foo();
$a2->foo();
$a1->foo();
$a2->foo();
```

Что он выведет на каждом шаге? Почему?

Немного изменим п.5

```PHP
class A {
    public function foo() {
        static $x = 0;
        echo ++$x;
    }
}
class B extends A {
}
$a1 = new A();
$b1 = new B();
$a1->foo();
$b1->foo();
$a1->foo();
$b1->foo();
```

6 (*) Объясните результаты в этом случае.

7 *Дан код:

```PHP
class A {
    public function foo() {
        static $x = 0;
        echo ++$x;
    }
}
class B extends A {
}
$a1 = new A;
$b1 = new B;
$a1->foo();
$b1->foo();
$a1->foo();
$b1->foo();
```

Что он выведет на каждом шаге? Почему?